上海市於今（26）日開始接種「不知名」武漢肺炎疫苗！

武漢肺炎》不敢透露疫苗廠牌 上海市接種「不知名」武肺疫苗

2020/12/26 20:15
〔即時新聞／綜合報導〕據中國媒體報導，上海市於今（26）日開始接種武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗，但並未說明是由哪一家公司生產的疫苗。

中媒《新華社》報導，上海市此次將針對公安、武警、政府機關人員、醫療衛生從業人員以及海關檢疫工作人員等職業列為優先接種族群。

《新華社》宣稱，該疫苗在上市前都經過動物實驗了以及第三期臨床試驗，並且該疫苗是病毒滅活疫苗，因此「質量標準可控、保護效果良好」。

上海市疾病預防控制中心則指出，在接種第1劑疫苗後，7天內會開始產生抗體，而接種第二劑後的第28天，抗體的保護力可達到90%以上，保護期應該可以持續至少半年以上。

美國「自由亞洲電台」 本月15日曾披露，非洲安哥拉一家中資企業傳出至少17名中國員工感染了武漢肺炎，但確診者此前都已接種了中國國藥集團（Sinopharm）研發的疫苗。

前中國紅十字大病救助項目負責人任瑞紅向自由亞洲電台表示，大約從7月開始，中國外派人員在出國前都得注射國藥集團的疫苗，但中國目前研發的幾款疫苗，都屬於傳統的「滅活疫苗」。

相比美國輝瑞藥廠（Pfizer）、莫德納（Moderna）等研發的mRNA（信使核糖核酸）疫苗，滅活疫苗的研發技術需求低，效果也比較差，因此中國國產疫苗傳出負面消息對她來說並不意外。

中國產疫苗效果堪憂 數百外派勞工接種後仍集體感染
2020-12-15

本台發現安哥拉和塞爾維亞有大批央企外派員工事先接種了「國藥」的新冠疫苗，但依然被感染。
路透社/法新社資料圖片

大批央企外派員工近日確診感染了新冠病毒。除了較早時報道的非洲烏干達的47名中國工人外，本台發現安哥拉和塞爾維亞也發生同樣情況，染疫人數可能高達數百。相信這批工人出國前已接種了央企「國藥集團」的新冠疫苗。中國政府迅速封鎖消息，並努力將這個嚴肅的科學問題變為政治話題。近日中國方面在中東多國力推其研發的新冠疫苗。（黃小山 / 程文 報道）

據安哥拉華語傳媒人張先生在微信透露，4天前，安哥拉當地傳出至少17名中國人被感染，其中16人都是位於北隆達省的一家中資國企的職工。並且這些被感染的中國人，在出國之前都已經按照官方的安排，統一接種了「國藥集團」研發的疫苗。

本台記者第一時間聯繫上了一位在安哥拉的華人尤女士，據她證實，此事屬實，但現在外界能看到的，可能只是冰山一角。她又說，很多被感染的中國人經濟狀況並不好，加上又被同胞歧視，所以處境更糟。

尤女士說：一般來說國內來的都打了（疫苗），確確實實最近聽說有好幾起都是在國內打了，到這邊又得（感染）的。但是他們都不敢吭聲啊，得了他們也是悄悄的不敢報告，就是發現的很少。因為是他申報以後呢，有的時候就會說起來，周圍的人就會害怕他，不敢跟他接觸。然後呢，中資的醫院呢，一聽說是得新冠的話，都不接診。

尤女士還指出，目前被感染的華人如果向中國援助安哥拉醫療隊求救，除了一些口頭上的建議之外，無法得到甚麼實際的幫助。至於當地的中國大使館，目前對事件的說法是，當事人沒有嚴格遵守接種規定和程序導致疫苗無效。而外界對疫苗有效性的質疑基本無法提及。

幾乎就在同期，來自塞爾維亞的消息也顯示，位於該國潘切沃的天津電力建設公司的一個項目部裡，400多名員工，已確診了約300人。當中包括大批來自國內的員工，他們事先也已經接種了「國藥」的新冠疫苗，但依然被感染。

天津電建的外派人員曝光稱，他們在注射了國藥的新冠疫苗後依然在塞爾維亞被感染。（社交網站截圖 / 拍攝時間不詳）

天津電建方面則始終保持沉默，本台記者多次致電該公司，電話都被拒接，其官網和眾多涉及該公司塞爾維亞項目的網頁，也已被刪除。

但為天津電建招聘勞務人員的濱州勞務負責人李先生證實，該公司的外派勞工確實需要先接種國產疫苗。

濱州勞務李主任：公司安排，都得打。公司都是統一的，不然的話不讓出去啊。但他們地區不一樣，在哪裡打，不一定。

另一家同樣為天津電建招聘過員工的博龍勞務的負責人也證實，從6月份之後，國企編制內的員工和招募的外派民工，在出國之前都必須要接種疫苗。

博龍勞務說：走之前要打新冠疫苗的，都有集合地，在那個地方集合。一般是打一針，國內的新冠的（疫苗）。

但迄今為止，「國藥集團」方面則至今沒有回應本台記者的採訪請求。

至截稿時，本台尚無法與安哥拉或塞爾維亞確診感染新冠肺炎的中國工人取得聯繫及證實他們注射疫苗的情況。

儘管官方鼓吹了大半年，但在這場激烈的新冠疫苗競賽中，中國官方的意圖基本失敗了。（國藥集團官方宣傳圖片 / 2020年4月）

原中國紅十字大病救助項目負責人任瑞紅告訴本台記者，中國外派人員注射「國藥」的新冠疫苗，大約是從7月開始。但中國目前研發的幾款疫苗，都屬於「滅活疫苗」，技術含量低，生產難度和風險都比較高，並且其臨床實驗資料一直備受質疑，她對國產疫苗出現不良後果不感意外。

任瑞紅說：我知道的打的那個疫苗應該是「國藥」的吧，從7月份就開始打了。因為他們現在在弄的都是「滅活疫苗」嘛，然後在阿聯酋、巴林、摩洛哥幾個國家開展的臨床三期實驗。「滅活」的是最傳統的疫苗製備方法，技術含量是最低的。其實「滅活疫苗」的那個生產是有危險的，有效性相對來說也是最差的。像輝瑞，和莫德納那個mRNA疫苗，它其實技術含量高，但只要是研發成功以後，它整個的這個生產流程相對來說比那個（國產疫苗）安全得多，並且產量會比較穩定。

自疫情爆發以來，多個有疫苗研發能力的國家進行了一場激烈的疫苗競賽。中國官方5個月前即在重點人群中大規模接種這些沒有經過嚴密安全性驗證的疫苗。隨著輝瑞和莫德納獲得成功，中國官方再次加速這些疫苗上市的腳步。而面對外界的質疑，官方則動用胡錫進、鍾南山等人強行為其所謂的國產疫苗成果進行辯護。

不知名？ 柒左就話外國野？ 冇事就中國野？

巴西聖保羅州：北京科興疫苗保護力未達90%
最新更新：2020/12/26 17:51

巴西聖保羅州衛生廳表示，北京科興生物研發的新型冠狀病毒疫苗在巴西的臨床試驗顯示保護力未達90%。（）

（中央社里約熱內盧25日綜合外電報導）巴西聖保羅州衛生廳長葛林斯坦表示，北京科興生物（Sinovac Biotech）研發的新型冠狀病毒疫苗在巴西的臨床試驗顯示保護力未達90%，但超過核准所需門檻的50%。

葛林斯坦（Jean Gorinchteyn）表示，在巴西進行的臨床試驗結果只有聖保羅州的生醫研究中心「布坦坦研究所」（Butantan Institute）知情。已與北京科興簽約可在巴西國內生產這款名為CoronaVac疫苗的布坦坦研究所表示，試驗結果將在明年元月7日前公布。

葛林斯坦24日晚間接受CBN電台（CBN Radio）訪問時透露，初步顯示北京科興疫苗的保護效力高於巴西國家衛生監測局（Anvisa）所訂「最起碼要50%」的門檻，但不到90%，意味效果可能不及美國莫德納（Moderna ）疫苗，也不及輝瑞（Pfizer）與德國生技公司BioNTech共同研發的疫苗。

葛林斯坦說：「我們知道保護力達不到90%，目前不知道比50%超出多少，但不管是60%、70%或80%，它的保護力都足以減少疫情對巴西國內的衝擊。」他說應北京科興的要求，聖保羅州衛生廳尚未取得這家中國製藥廠完整試驗結果，並說公布最後試驗結果前，科興將會審查相關數據。

而布坦坦研究所今天發表聲明指出，最多15天內或明年元月7日前，他們就會公布試驗結果。

北京科興疫苗在巴西、土耳其、印尼等地進行臨床試驗。根據土耳其昨天公布的第3期臨床試驗數據，北京科興疫苗保護力達91.25%。

根據巴西衛生部今天公布的疫情數據，累計當地確診病例744萬8560例，累計死亡病例19萬488例。

「華爾街日報」報導，西方製藥公司的疫苗目前幾被歐美搶購一空，使較貧窮的國家將希望寄託在中國身上。北京科興這款CoronaVac疫苗能以攝氏2.2到7.8度的標準冰箱溫度保存，更易於運送與儲放在簡陋地區。

聖保羅州不但是人口最多的州，也是巴西經濟重鎮。但疫苗卻成為州長多利亞（Joao Doria）與總統波索納洛（Jair Bolsonaro）的政治惡鬥焦點。波索納洛拒絕為各州購置北京科興疫苗，還在社群媒體上說打疫苗會殘廢甚至死亡；多利亞則是帶領巴西與北京科興共同研發疫苗的急先鋒，還說為救人不惜上最高法院。（譯者：曹宇帆/核稿：陳亦偉）1091226

柒左就刪除報導、封鎖消息

死左人都唔會報

說不定私菸也是使用（國產疫苗）